［搞清楚］律政司 係行政機關，不是 法庭！！！

刑事檢控

香港的檢控工作是由 律政司司長全權負責。應否對某宗案件或某類案件提出檢控，是由律政司司長及代其提出檢控者決定。

在檢控案情嚴重或複雜的案件或涉及艱深的法律論點的案件時，警務人員及其他執法人員可向律政司司長或律政司刑事檢控科的政府律師徵詢意見。律政司司長在決定是否提出檢控時，會考慮兩點：第一，是否有充分證據支持提起法律程序？第二，如果是有的話，提出檢控是否符合公眾利益？在作出決定時，律政司司長無須受制於行政部門的任何指示或指令。

隔離post大家咪一味跟風負皮，俾返少少常識啦！

推

推啊

push

推！

支持幫兒登仔上常識堂

律政司，警犬無人是無辜的

常識堂

圍鄭若驊 叫黎出黎交代

幫推
啲人係咪唔識分律政司都律師

所以槍頭應該指向律政司，一定要佢第一個收皮先。

點樣圍住律政司又搞唔到PP同高院
純地理問題
唔係唔識分行政司法機關

釋放所有政治犯!!
釋放梁天琦!!!

Why not?

律政師在那

[深度分析]香港人的勝利方程式

律政司好多黃絲，有上街，只係低調唔張揚。

去雪廠街standby
到時再諗去律政中心定禮賓府

留名睇金鐘重演灣仔換衫圍自己office

律政中心喺中環政府山

不過刑事檢控科喺金鐘

所以好難唔會搞到高院

Push

大律師公會都表明反修例

齋圍律政中心
留名睇港府加快檢控出事

所以大家真係要小心考慮

咁做反彈可以好大

pish

DoJ爪牙?

幫推

D風向即刻唔同晒

推推推

原post

下一個目標 : 律政司

背景係政府硬推惡法
迫使示威者上街

如果律政司告示威者
個效果係壓制市民制衡政府的自由，有損公眾利益

所以律政司絕對係應該可以以公眾利益為由，而選擇不起訴示威者

push！

學野

佢一定要圍啦

律政司仲有個office喺林士街停車場，果度有其他有其他政府部門。

警方有權決定起唔起訴

鄭若驊需要一個記者會

都係 律政司裹面 有八成係律師

認真我覺得你搞doj唔係好事
刑事檢控科雖然唔係獨立
但係都有一定自主權

而依家告唔告告咩罪都未定
如果如果真係要有不滿
可能對準一個人 好過成個department
因為始終律師唔係警犬
佢地唔太會亂黎

連登通識課幫大家DSE攞5**

所以要幫佢地提早收工或放假一天囉

律政司喺可以唔檢控

警犬喺可以唔交個案比律政司

所以警犬喺可以放人的

搞返清楚概念都要啦！

但殖民地法庭也是迫害義士既一部份

聽過「三權合作論」未?

所以我覺得要搞都唔好搞政府律師，雖然佢地唔介意提早收工。

律政中心好近禮賓府,可以順便搵下特首唱歌

所謂「自主權」只喺FF

司長本身就喺政治任命嚟

So？ 有人唔做做狗？

又唔係冇料出去搵第份工，唔好同我講為理想

屌，唔放人就下一個行動律政司！

警犬拉人，警犬落Holding charges, 48小時後警犬帶疑犯上法庭過堂，警犬繼續收集證據後整理好先舉上去律證署比律證司（代行人），即刑事檢控專員。

咁警犬點會無權放人？警犬唔做前面既任何一步都可以放人，而家又未到最後個一步。

你唔好同我講你讀Law，係就香港仆街了。

對準奠若華

法庭難道唔喺迫害義士, 迫害香港既一部份???

法官唔喺特首任命??

聽過黃寶琴、李唯治、陳碧橋、杜浩成呢D名未??

唔知就GOOGLE啦！

你知唔知佢哋為政府做咩？

就係日日返工諗點告大家 上庭點令大家入罪囉

彭寶琴、李唯治、陳碧橋、杜浩成, 呢D無份迫害義士咩？

其實警務處處長、律政司都可以
林鄭就最後話事

無錯

屌 大家識做啦

我唔知係唔係ff啦
其實我覺得刑檢要獨立好耐架喇

班小朋友以為DoJ職員係大律師、律司就代表撐自己

睇到好撚燥一係豬隊友 一係鬼

狗梗係唔想竇口俾人關心

請參考胡仙案

當年胡仙案話「會造成好多人失業」都可以話以「公眾利益」為理由唔起訴
今次如果群情洶湧要求不作起訴
先係真正公眾利益
律政司今次先真真正正有需要撤控

法官就真係咪搞喇屌
特首任命唔係特首委任啊...

講好啲
法官是由香港特區行政長官按照司法人員推薦委員會的建議而任命的。該委員會是根據《司法人員推薦委員會條例》（香港法例第92章）設立的一個獨立法定組織，由本地法官，法律工作者及其他知名人士組成。所有法官和裁判官必須具備香港或另一普通法適用地區的法律執業資格，並有豐富的法律專業經驗。

圍之前最好做定文宣講返清楚

首先做好啲文宣先

眾人皆醉，唯你獨醒?

Ha..

我就覺得知就得畀人問起唔會無晒對應
你嗰d所謂常識全香港唔掂法律嘅人我諗無幾多個知
圍狗屋都有好處嘅
第一係觀感
幾千人圍個女人
同幾千人圍個狗屋外加有狗亂吠

第二係地理
如果上面巴打講嘅無錯
律政司嗰d地方唔係法院格離就上山
法院唔可以波及（無咩論點，純粹覺得搞到法院大眾一定𨳒）
上山喺斜路就聚散停留都唔方便
狗屋出面雖然未到寬闊
但係係平地加上係大直路來去都易d
重要正門對面有油站唔會用火器
起碼唔會係嗰一忽用啦

所以我覺得圍狗屋比較好
當然可以搵分兩路都得嘅
但主力喺狗屋

DOJ係負責刑事案控告
法庭負責審

根本係互相獨立嘅，點解會有人混為一談

所以可以順便搵林鄭開PARTY

大佬啊 刑事檢控有好多野做架
大部分都唔關政治事
屌你講到刑檢班人
日日圍埋諗點做政治檢控.....

推呢個Post

三權分立：
法院係司法機關
律政司係under 港共政府，行政機關
仲有立法會，立法機關

之前律政司下下用「不誠實取用電腦罪」去charge人，法院 判 律政司 敗訴

由 689時「特首超然論」開始，港共行政機關企圖模糊化哂三權分立關係

係咪點都應該搞清楚返個概念先？

【1112】律政司司長鄭若驊見傳媒。鄭表示，無論任何人把事件定性為暴動與否，都不會影響律政司的檢控的決定。

被問及會否成立獨立調查委員會調查6.12警察濫權，鄭則認為應先從現時有機制處理，包括監警會等。

圍鳩佢老母?

上面有不同地址參考

如果連登仔咁L多人唔知咩係律政司，咁出面會唔會仲差?

絕對會

見到另一個post咁多負皮就知
啲人搞亂左DoJ係包埋法院、私人律師之類

圍DOJ啦 係禮賓府下邊 順便搞埋

你睇中文習慣唔睇第一句？

先做好文宣 教市民律政司同法庭分別
set deadline俾律政司承諾「以公眾利益為由對參與612示威人士不作檢控」
唔理嘅話就升級

圍政府合署 但唔好攪到高院就得

律政司司長鄭若驊見記者
機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制機制...................................

向律政司施壓有機會中防礙司法公正
搞之前搵律師傾傾先

入去upvote同comment啦喂 trending緊啊又
仲有啊 downvote啲5毛都好緊要㗎 一負皮多嘅成個comment會hide左㗎

鬼佬都話我地呢個策略正啊

15-hour siege of Hong Kong police headquarters ends peacefully, building pelted with eggs and police trapped inside for entire day

已up

推
行政立法機關都未分到就衝出黎柒
根本律政司先係放人、唔秋後算帳既關鍵

唔重要我就唔會出兩個waves做野啦

【 緊急】第五波轟炸！核彈！全力舉報鄭若驊加籍丈夫潘樂陶！律政司必須回應香港人訴求！

【 突發】第四波炮轟！620政府死線！鄭若驊，我要你全家失去加籍，共享大灣區榮耀！

麻煩依度既手足將第四、五波全力推返上黎，放出公海fb

其實你有無去過舊政總嫁?你以為爬珠穆朗瑪峰咩?小小斜路上到去東座對出仲有個小廣場FOR人示威用嘅.律政司主要係東座同中座.好多小路四通八達可以周圍走,路窄唔適合防暴展開用水炮車都唔方便,主要應該只應對速龍.隔離係花園道同美國領事館,有乜事的話你懂的...上面就禮賓府得閒可以同林鄭SAD個HI.風景靚又有樹蔭野餐一流地點.

推 不愧係靚女，講野都有零捨有道理

大大力推

每次去睇法庭法官都屌鳩檢控官 引市民認罪 連審訊嘅機會都沒 行政立法司法已經爛晒
你要記住檢控方係代表政府 法官先係司法獨立

如果你可以肯定到無犬隻亂跑嘅咁都無所謂
但如果有咩事發生咁嘅斜度都有機會發生意外
一係你起碼要做到出面一定無車行

警總多狗定律政中心多狗呀?你所講嘅斜度發生意外係乜意外?轆落山呀?如果有斜度就有意外政總警總門口都有斜路上天橋WOW又唔見你話有意外嘅?

我咪話得囉
但起碼要做到無車行囉大哥

終於有人幫連登仔解釋清楚

喂阿哥你真係今日去次政府山一日遊先啦好無.多車得過夏愨道同軍器廠街?咁大條路都可以無車行啦,你無野下話?

宜家都應該仲係警犬處理緊啲case ，覺得夠料先會將file擇上律政司

up

政府未有回應我地訴求

提議下一站律政司訴求
1. 撤銷所有參與612被捕市民檢控
2. 釋放所有政治犯同撤銷所有魚革既政治檢控
3. 徹查及嚴懲警察濫權
4. 恢復所有2016年dq議員議席
5. 承諾不再選擇性檢控

唔知有邊d關律政司事, 有無識law既巴打幫手解釋下或者執執佢?

我覺得可以唔洗急慢慢諗清楚下一步做咩先

留條路比高院咪得

5改做政治檢控之類得唔得?

1-4係以前
5係講將來
律政司承諾左唔遵守日後可以名正言順再號召再升級行動
律政司唔承諾亦可以大條道理升級行動

律政司就係政府法律顧問，告唔告，用乜罪名告，都係司長話事，市民告政府都係律政司派人去打，由於律政司係隸屬行政機關（特首），所以所有決定都必定有政治考慮，不過平時一般案件無乜爭議

而法庭只負責審案，兩者分別係兩個系統，互不從屬

全力推返上去!

你開個post，講得全面D反而可能仲多人知
太多人on99 常識都無
律政司從來都係港共既人